砌機求救！

今日砌咗部機

通電試著嘅時候發現一時開到一時開唔到，應該點解決

再細節啲試就係一插電制即刻開機就開到，插咗電制一段時間先開就開唔到

Motherboard: TUF gaming B450M-PRO S
顯示咭：GIGABYTE 3060ti
BE QUIET PURE LOOP 240mm水冷
AMD Ryzen 5 3600
2條GAMMIX D10 ram
牛： seasonic focus Gx-650 (80 plus gold)

試過重新插過啲嘢 但都係要啱啱通電嗰下先開到機

有冇巴打可以救我

底板BIOS FlashBack button 後面到攝張紙仔隔開機箱試下

又純文字討論
淨睇字都幫你唔到啦

啱啱嘗試咗，但係依然係一通電先著，熄左再開就唔得，motherboard 有長著燈

唔好意思

以上係開到嘅時候

都試過唔要ram、風扇、顯咭，結果一樣

都係咁，會唔會係火牛問題

附上得motherboard 嘅相

右上係著左debug燈？

有冇試過拆gpu加換拖板？

有試過

盞燈係寫DRAM，應該唔係？

有4盞燈喎，每盞燈有個名
最上面果粒係boot, 第二粒係cpu
你望多次confirm

係VGA燈 白色燈 我睇錯了

我又係Asus TUF Pro S 今日諗住update BIOS, restart 後就boot唔起部機, 要flash back裝番舊BIOS先搞得掂

咁拆graphic card
由頭試清楚
再唔得就拆淨1條ram試
再唔得就等連登高手答你

二手板定新板？

Boot唔起係類似我咁？

新板，全部野全新，啱啱已經全部拆哂，每樣試一次，全部都係同一個情況

vga著燈似乎係graphic card事
你大可以長期抆走graphic card試到得為止
同時可以試埋會唔會火牛唔夠力呢個問題

但一時開到機一時開唔到
可能關電事，可以試下拖第二個插座同拖板

另外影埋老母板插front panel果位俾連登仔睇下有冇插錯

RTX 3070 買邊張？

有巴打張即刻跛3070個6pin位出事，就咁睇樓主都好似有同一個問題

可以見到6pin戈個位好似未入得哂 相比起隔離個8pin

我試咗全屋嘅制啦，都係一樣結果

等我聽日再研究下先，唉，搞唔掂比出面鋪頭搞唔知要幾錢

我睇返真係未插好

但係我唔插顯示咭，陣係底板cpu+火牛開機都係一樣結果，要一插電開機先著

如果全屋電制都冇問題，咁可能隻牛出事，拎去買牛既鋪頭叫佢幫手CHECK下隻牛有冇問題，或者成部機抬過去比佢上第二隻牛試

yes, separate two cables

3060ti分開兩條電源線插,不要一條過

又係同一條線攝曬display card兩個窿
就嚟變秒經